過多兩年就三十，但係戶儲極都唔過30萬。

同女朋友差唔多8年了，月薪得21k左右，儲咗幾年錢，但係都得雞碎咁多，覺得前路好迷惘，結婚都唔敢諗。
有時會諗下儲咗筆錢有咩意義，咩都做唔到，買樓無能為力，創業又淆，搞到好似為儲而儲。

香港生活係辛苦
加油啦

戶口少錢過你 月薪搵得少過你嘅人大有人在
唔知可以點

加油

有女朋友都好呀

兩個人一齊努力啦
急唔嚟嘅
btw6月9大家一齊出嚟

有冇股票個d先

做左幾多年野?叫做比上不足,等抽居屋喇

go

4年幾5年啦，都知廢廢地ga la

老綜啦

同女友加埋儲左1球左右 聽落好似好多
但其實諗真啲一樣係買唔到樓 儲極都唔夠啲樓升得快
咁多年死慳死抵都唔知儲黎做咩

1 球你要買靚地段新樓就一定冇， 搵d舊居屋公屋一定冇問題， 差在過唔過到你地自已個關。

香港地 ,要賺多d錢 話難唔難話易唔易， 真係好睇你個人修為。

Here
放棄人生

本人唔嫖唔賭唔飲，小小毒，做咗咁多年野，我知道我呢類人，都係打牛工多

你搵下補咗地價既公屋居屋幾錢先啦
一間420既樓
首期加雜費都唔只一百萬

差唔多年紀，但我搵又搵得少過你
儲蓄又少過你

1球聽落完全唔多其實，今時唔同往日喇，百萬唔係富翁好耐喇

9成按點會要一球downpayment呢？

一定冇問題? 你估我冇睇過...?
幾球野公屋就真係唔會諗 居屋補左地價既一啲都唔平
淨係首期都接近清袋 仲要釐印.裝修.傢私

都未講要留番十零廿萬做buffer 唔係一比人炒左就供唔起

點按到9成 求其一間都過400萬

諗番起十幾年前讀中學果陣 啲樓都係一球多啲
如果我早啲出世真係輕鬆上車

又話無所求

因咩原因先

我都成日係咁諗

宜家唯有望抽到居屋 雖然我都係覺得好撚貴 但至少負擔到

最諷刺係下年加埋人工好大機會連居屋都冇資格抽 到時真係唔知點
真係有啲想叫老細咪加我算

我未試過過10萬
依家量地 得返3000

隔離post先有小學雞講完fg平均20k 呢到就咁正常既

留住先 起碼現金流足

我男友做咗5年野 戶口連五千都無 佢同你一樣歲數 仲要失緊業 我同佢一齊咗就兩年

你講真定講笑?
如果咁都唔識趁早離場 諗下將來
你真係好冇腦

準備緊結婚 雖然唔會大搞 但禮金戒指果啲走唔甩
平平地影輯相 蜜月旅行 粗糙計至少都洗十幾萬

結完婚搬出黎做租租更加儲唔到錢
如果啲樓繼續升落去 應該一世都買唔到

俾幾多家用同月儲幾多?
做咁多年野30都冇有啲講唔過去

結婚擺酒有人情收幫補下既
影相蜜月旅行呢啲平有平玩 貴有貴玩架姐

咁你應該都係啲好大洗嘅人
唔係點一齊到咁耐

有100萬係手 只係你唔買姐
大把400萬樓 40萬首期 連雜費60萬
再全炒30萬做豪裝 仲有10萬買傢具

爽😊

禮金走唔甩...因為唔會大搞所以禮金要比足啲
外家好傳統...廢事有說話聽

宜家400萬果啲...
一係豆潤咁細200幾呎
一係山卡拉大西北仲要轉多程小巴入村
一係幾十年樓舊到就冧咁

你要我成副身家買呢啲...真係買唔落手

鬼叫窮咩
市區 開放式廚房 龍床盤 vs
大西北 一房 舊樓

你大洗？

比上不足比下有餘

早妳幾年30 個陣夾埋老婆唔大洗夾埋儲左60萬 買樓結婚
加油

咁你拍咩野拖呀 比唔到將來人地
年輕唔付出 而家先黎驚 唔好怪人 唔好怪社會 怪自己廢

所以你咪追唔到個樓價囉
一係就唔好再諗買樓
要買就認命

我都係，唔知點樣可以再搵多D，開鋪搞生意又唔敢怕清袋結婚買樓又大壓力，過多2-3年可能又貴多1-2成

幾時開始儲？30萬真係。。

25歲已有30萬, 月入36k

明ga
中產都好難買到樓

但有又點冇又點，都係買唔到樓，純粹吊住爛命一條

就三百萬 咪一鳩樣
快d股災等我起個孖先有用

買左樓
依家一邊供樓一邊儲錢結婚
黎緊仲要交學費

首期父幹？

屌我都係28
女朋友 冇
錢 負責中
人工 21k
你冇人生 咁我係咪要死左佢

同女友儲左百幾萬上車
寧願買左樓先諗結婚

巴打，請唔請人打雜?

純儲錢=穩定輸錢

戶口11.2

供樓供車

唔講下d錢點洗法真係得啖笑
開post純呻吟

講到尾咪又係嫌3嫌4 , 我細個住公屋咪又係4 個人分200 零呎咪又係咁。 講真正常生活， 2個人， 加多個細既3 個乜都夠。

26歲到中，搵24k，負債45萬，户口仲有35k

咁我多過你喎 25歲40幾萬

又話個個5皮

租樓呀

我都係，過多幾年就三十
啲mortgage好似還極都極唔清咁
儲極都儲唔到錢

識人教小朋友運動班， 一星期2 堂 2 粒鐘 收到十幾個學生， 每個月多幾k收入

又識人做翻譯， 400 蚊一粒鐘即場翻譯，佢搵唔到人做

諗下你有冇乜一技之長啦

32歲，3xK 頭，辛苦儲左2m，都冇用，依個時勢只夠買納米樓。

自己ff無問題 但搞到班無批判能力既兒登仔信到十足十 真係以為咁好景

我找得唔夠你多，但係都叫儲到D錢，儲錢係為左未來有需要的時候冇話要有咩目標，加油!

換左條女佢囉
一係搞大佢結婚
一係就飛撚左佢

唔係就咁就一世

廢
20歲有兩球，月入0
職業：兒子

同你情況好似，差唔多年紀，係揾多你少少
不過我可能再差啲
莫講話30萬，戶口長期15萬都冇
仲要養車(揸車返工)
同條女一都齊六、七年
同居緊
間屋屋企人買落嘅
佢哋去晒外國而家留咗俾我住，新界樓
我仲要負責埋差餉管理費
最癡線係條女唔係唔知我揾幾多
又唔係唔知我戶口有幾錢
都成日嘈住話要結婚
唔知佢想點
我就應該短期內唔會轉到工
人工亦唔會有大幅增長
而家淨係覺得前路茫茫睇唔到將來

你女友都幾好，肯同你繼續落去

結婚開支你條女唔洗出？

我女朋友同佢屋企都話可以唔擺酒，旅行結婚就得，不過佢又話依家呢種狀態其實幾好，唔洗急住結婚，但有時其實係我想結婚，但又驚無能力俾好生活佢

係，我都明，就係有時覺得有種無力感，為儲而儲

我都係住公屋大 咁平租緊係冇投訴
其實宜家比間公屋我都即刻收聲架 但冇我份咋嘛

你知唔知啲錢我幾辛苦儲番黎?
成身u記一買就著足幾年 晚晚OT 到尾班車都冇果陣邊個可憐我?
拎成1球出黎想住好d都叫嫌?
如果搞咁多野都係住公屋咁 咁一開波我儲黎做咩? 索性咬老綜排公屋唔好?

佢會肯出嘅
但其實佢人工都同我差唔多
係積蓄叫多些小
我覺得結得婚都唔想求其搞
不過如果搞嘅話應該會清袋

咁旅行結婚囉。 廢事攪場大龍鳳又唔享受 又晒錢

傾下旅行結婚啦，平好多又煩少好多野。

過多兩日仲有冇香港都未知啦

same here
就係驚俾唔到好嘅生活佢
過唔到自己嗰關囉
雖然佢口講就話唔介意
覺得而家呢個生活狀況OK
但將來始終有一日要面對現實㗎嘛
佢就好似對結婚呢樣嘢好有幢景咁唔識諗現實
唔知佢諗乜

去外國仲好啦

個d 做左幾年野
連30萬都無
其實樓價係點都唔關你事啦

成個poat 得一個話儲左一百萬個位叫做好d
呻都叫有資格呻下

其他濕9 搵得少又大洗嘅就唔好學人講買樓啦
樓根本唔係你地呢類人買
乖乖地出去租樓咪ok lor
反正你地都笑d 業主of樓奴ga la
何必要做奴隸

起馬你有閪屌得黎仲有錢剩先啦

我都係低收入 又唔識財富增值
儲左四十幾個 都唔知有咩用 咩都做唔到
唯有買多幾注六合彩算

你另一半連簽紙都唔想， 似騎牛搵馬

你唔儲
咪一世都咩都做唔到
你儲到一球再諗下有咩用
好過你一世都儲唔到一球
但又不停諗儲來有咩用

明就明
唔明就唔明
每個窮撚公屋狗都有佢嘅賊種思維
所以一世都做低下階層

10歲每個月都有10萬啦

其實佢好慘,成日比日週呢句
月薪三十萬當然唔係基層, 但要同頂個班商家佬,業主比又拍馬都追唔上...所以佢話自己係中產諗落其實真係無錯

月入高樓主小小40k 但負債3xx萬

又唔係住成世，而家買左，大市升你層樓跟著升，過幾年你地人工高左又儲多舊錢，細樓換大樓，一開二又好，好過你筆錢擺在度貶值

姐係得返500k?

借問聲你月入幾多你真係肯定你可以借到盡？建議不如租樓住或者等下世先買樓啦

你咪算好有錢儲落 我連儲既都冇一萬

why

利申，呢排睇緊樓，不過大西北都要拎接近300出嚟做首期

買瓏門居梗係要

如果沒有200真的不用考慮這個時候入市，未來我不敢肯定，但此刻的話樓價連稅項，律師費裝修等等真的很大機會令自己一無所有，要撻訂，除非有很高的收入能夠過壓測

咪儲啦屌
同條女去旅行開心下
通脹只會愈黎愈勁
一係你all in買熊
一係你就洗晒佢

所以住公屋真係好

申請破產會唔會好過啲
利申：唔係好識

利申：果3xx萬係樓債

其實真係要好慳
唔怕老實講 樓主算儲得少
我女朋友出黎做左三年野
第一年月入13k 今年加到17k
都儲左27 定28萬（有比家用）

我就做左六年野
但頭兩年人工14k樓下 加半工讀 月月清
今年25k 儲左60-70萬左右

但生活真係好痴線
一個月限自己洗3000-4000
有淨比完家用 全部儲起
同女朋友放假就摺係屋企
好彩同女朋友都有共識
大家都好慳

利申 年頭買左樓 負緊三百幾萬債

26 歲搵緊24k,本身有十幾萬儲蓄.... 依家一搞結婚就all gone了，big day 8 月尾搞結婚樣樣都錢

都估到
曲線曬命

結婚好難咩 千一蚊

班細路仔仲問Y,一睇就知係按揭啦
不過樓主做左5年野人工有21k唔賭唔吹都冇300k，不外乎幾個原因，自己/條女大洗，屋企窮比好多家用，投資失利

搵21k
月儲12k
家用4k5
自己用3k左右
而家25歲儲了34萬
希望30歲有100萬

鐘意去旅行同有時買下啲電子野，就係有時儲到差唔多，但係一個旅行就無成個月糧咁濟。

其實我每次儲錢都有set個目標，十萬十萬咁set，但係30萬呢個數唔知點解呢一兩年都追唔到

我係因為冇拖拍同冇朋友約出街先儲到咁多

我：四百蚊一個鐘.. 條友high大左？ 即場翻譯個價一定無咁低

我戶口未試過多過3萬
MPF 戶口就過30

同巴打你一樣
諗住宜家開始的起心肝儲
唔撚掂股果D 慳D洗
希望可以30歲有30萬至少...
咁起碼先有勇氣講結婚呢個話題
好想30歲前比返個名份女友

我都想搵份pt 做下
搵多少少錢

係香港少幾k多幾k,
生活其實差唔遠

一齊努力

少你幾k收入儲左9個月都儲左10萬

想發達又唔想冒險，買六合彩都驚跌廿蚊

30頭岩岩結完婚洗左幾廿個
而家兩個積蓄仲有100個 想買樓都要問屋企人再借 同埋都唔會係依個時候買
仲話要生仔.. d錢成世都唔會夠用

咁巴打依家住邊？

死開啦
無啦啦走嚟曬命

當時為咗買樓儲錢
結婚都冇大搞
影相密月睇下去邊，我幾萬埋咗單

依家啲玩法唔同咗
買個細嘅玩樓換樓吧啦

儲咗幾耐先？如果儲幾年你都幾大使吓

啱啊
我都係買咗樓先結婚

25 得 7萬左右

有車有樓仲有咩慘

你的幾年前 60萬同依家冇得比... 之後再升上去首期只會一年比一年貴

依家一球係樓市嚟講真係冇乜得揀
買間能力負擔到嘅再樓換樓啦，除咗一世唔買樓

結咗婚
有家庭其實儲錢咪仲易，
但睇下你肯唔肯同屋企人一齊住，儲錢快好多

儲到都供到隻狗咁，供完就退休

儲到一球叫樓市冧有機會上車
一球都冇車邊都唔使諗

買架TESLA咪算 都可以扮下野 真係冇地方住咪索性係架車到訓啦

巴打值得尊敬
幾時結婚，間樓一齊供？

識人30都拎唔到一萬出黎

係呀 一齊供 但岩岩清左袋
要儲多一至兩年錢先結婚

其實我地人工加埋都唔高
但肯慳唔會儲唔到 只係時間問題
我地依家都唔敢去旅行

fg得20k一個月，當時仲多手玩動物輸左50k左右

點解咁窮條女都肯跟你

租緊樓12k

月入仲要過左屋居資格 抽獎機會都無

yes
香港地6球都係上車盤
好似我租緊果到萬二蚊 如果要供要比成萬78
仲係得300尺30年樓齡 要生仔唔會夠住

儲錢好簡單 變返單身就得
兩年儲左30萬左右
(月入20-23k)

月儲一皮左右，但有時去下旅行買下相機啲電子野洗咗好多，有時想買都忍左手好耐

你自己on9. 結婚fing晒d錢

個個月換macbook?
打個9折賣番出去洗得幾錢

巴打2人月入過5萬8
租樓萬2唔算佔太多
一年當儲一半應該都儲到25-30萬？
加埋原本果一百個 過1，2年有2百個應該買到掛